指12歲女童突狂奔可疑 鄧炳強：831孕婦事件非所有人聽到叫喊

警務處處長鄧炳強出席油尖旺區議會時，主動提及8月31日有孕婦在旺角跌倒，以及本月6日有12歲女童被壓倒在地的事件。

他表示，在8月31日當日，現場有人大叫「有大肚婆」，但當時亦有人叫喊口號，認為並非所有在場人士亦能聽到其他人的叫說話。他又指，在拘捕其丈夫後，亦容許他先陪同涉事孕婦前往醫院安頓，並指警方亦有向涉事孕婦表示慰問。他又指，已有人就相關事件作出投訴，並已交由投訴警察課處理。

至於9月6日的12歲女童事件，他則指，該名女童在事發時突然狂奔，其舉措有可疑，因此警員以最低武力將她截停。

在下午2時半舉行的油尖旺區議會第6次會議中，數項議程亦與警方有關，包括「關注警方9月6日於油尖旺一帶執法行動」、「跟進8月31日及9月6日警方不正當使用武力行為」、「追究警方再次違反兒童權利公約」等。

在會議開始前，有支持警方的團體在旺角政府合署外舉行集會。數名成員手持印有鄧炳強樣貌的紙牌，以及寫有「港人撐港警」、「支持警察嚴正執法」等字句的橫額在場叫口號。一批軍裝警員則在場戒備。

鄧炳強在會上表示，自6月反修例示威至今，共有逾1萬人被捕，其中約4成被捕者為學生，當中55%為大專生，45%為中學生。至今有逾2200人遭檢控，包括曾踢保人士。他又指，在《港區國安法》實施後，警方共拘捕逾20人，涉嫌違反國安法罪行。部分被捕者亦涉嫌串謀詐騙及洗黑錢，當中有2人被檢控。他認為，《港區國安法》有震懾作用，並有部分組織的人物改變立場及退出工作。

https://hd.stheadline .com/news/realtime/hk/1885475

聽唔到，又睇唔到
咁就唔好當更啦！

其實, 認下錯洗死咩
乜撚都要揾藉口
就係咁先令市民咁撚憎恨你地
乜撚都無錯, 係市民錯
CLS

咁撚大聲都話聽唔到

第日叫咪警告我都聽唔到啦

俾成班托槍男人圍住，梗係驚到想走啦。

耳聾㗎？

隻癲狗係你隔離亂吠你都走啦

其他人聽唔到
但拉扯大肚婆落地下果個一定有眼見到
唔通盲可以做警察呀

一句聽唔到，強姦埋都仲得